[正視聽]充電線操控蘋果手機，訂萬元總統套房

近日內地瘋傳一篇名為「充電線操控蘋果手機，訂萬元總統套房」的報導，指浙江一名女子用山寨充電線為 iPhone 充電時，iPhone 突然自動操作，好似被人遠程操控咁，在不同 App 之間彈來彈去，甚至自動落訂上萬元的總統套房，嚇到女子馬上拔出充電線，屏幕先停落黎。

第一次聽到新聞，小編亦感到震驚，原來街上幾十蚊的充電設備已經先進到可以控制 iPhone？iOS 系統如此不堪一擊？各路「專家」亦紛紛出來講解，有人話黑客喺充電器植入惡意程式，又話充電頭藏有晶片，有壞人遠程操控。呢類說法聽落都有可能，但只要深思就會發現根本經不起考驗。

首先，iOS 系統有一項「USB 限制」的安全機制，只要連接 USB 裝置，就必須在 iOS 裝置上輸入密碼才能使用，目的就係防止有心人士使用 USB 裝置破解 iPhone。而且，就算解鎖裝置，想傳輸數據，仲必須要徵得機主同意。假設機主真係誤點同意，充電頭仲需要突破 App Store 的審核以及 iOS 系統的沙盒機制。 所以，想透過 USB 將惡意程式裝入 iPhone 進行操控，技術上好難實現。

360 安全專家亦認為，在不經機主允許的情況下，透過充電頭遠程入侵 iPhone 理論上行得通，實際上就非常難做到。需要頂尖黑客高手，花費近千萬資源成本，例如世界著名黑客大賽 Mobile Pwn2own 就曾懸賞 25 萬美元試圖破解 iPhone 但無人成功。

浙江省公安部門亦聯絡當事人，對涉事手機、usb 線、充電頭進行檢測，經過八組測試，已排除手機被植入後門以及透過 USB 線控制手機的可能。

咁究竟點解屏幕會亂跳？長期研究 iOS 系統的盤古團隊研究員進行實測，結果顯示係因為劣質充電頭缺少藍色 Y 濾波器，而產生電磁波，影響電容值檢測，從而產生跳屏現象。

360 安全專家亦認為

360 安全專家

360 安全豬家

乜撚啊？ 三星用360 tim啊